%@Titre: Carré d'un nombre positif.
\par On sait que $10^2=10\times10=100$. Sur le même principe, complète les égalités suivantes :
\[\Eqalign{
3^2&=3\times\ldots=\ldots\kern1cm&4^2&=\ldots\times\ldots=\ldots\cr
7^2&=\ldots\times\ldots=\ldots&12^2&=\ldots\times\ldots=\ldots\cr
\ldots^2&=\ldots\times\ldots=25&\ldots^2&=\ldots\times\ldots=36\cr
\ldots^2&=\ldots\times\ldots=64&\ldots^2&=\ldots\times\ldots=100\cr
}\]
\begin{defi} Le {\bf carré}  d'un nombre positif est le produit du nombre par lui-même.
\[a^2=a\times a\kern2cm(a>0)\]
\end{defi}
\par
Dans chacun des cas suivants, exprime l'aire des carrés en fonction de leur côté.
\par
\begin{multicols}{3}
\includegraphics{introductionpythagore-1}
\par
\[\Eqalign{
{\cal A}_{ABCD}&=\ldots\ldots\ldots\cr
\cr
{\cal A}_{ABCD}&=\ldots\ldots\ldots\cr
}\]
\par
\includegraphics{introductionpythagore-2}
\par
\[\Eqalign{
{\cal A}_{ABCD}&=\ldots\ldots\ldots\cr
\cr
{\cal A}_{ABCD}&=\ldots\ldots\ldots\cr
}\]
\par
\includegraphics{introductionpythagore-3}
\par
\[\Eqalign{
{\cal A}_{ABCD}&=\ldots\ldots\ldots\cr
\cr
{\cal A}_{ABCD}&=\ldots\ldots\ldots\cr
}\]
\end{multicols}